export const quizData = [

    {
        question: 'Mikä on Brasilian sademetsän läpi virtaavan joen nimi?',
        options: ['Niili', 'Amazon', 'Brasil', 'Rio Negro'],
        answer: 'Amazon',
    },
    {
        question: 'Missä sijaitsee maapallon suurin tulivuori?',
        options: ['Islanti', 'Italia', 'Japani', 'Havaiji'],
        answer: 'Havaiji',
    },
    {
        question: 'Mikä on maailman suurin saari?',
        options: ['Japani', 'Grönlanti', 'Australia', 'Uusi-Seelanti'],
        answer: 'Grönlanti',
    },
    {
        question: 'Mikä on suurimman Pariisin läpi virtaavan joen nimi? ',
        options: ['Tonava', 'Rein', 'Seine', 'Po'],
        answer: 'Seine',
    },
    {
        question: 'Mikä on maailman pienimmän maan nimi?',
        options: ['Andorra', 'Vatikaani', 'Monaco', 'Luxemburg'],
        answer: 'Vatikaani',
    },
    {
        question: 'Mistä maasta löydät Dresdenin kaupungin?',
        options: ['Itävalta', 'Puola', 'Saksa', 'Tsekki'],
        answer: 'Saksa',
    },
    {
        question: 'Mikä on Kanadan pääkaupunki?',
        options: ['Toronto', 'Vancouver', 'Montreal', 'Ottawa'],
        answer: 'Ottawa',
    },
    {
        question: 'Mikä on Intian virallinen valuutta? ',
        options: ['Intian rupia', 'Intian dollari', 'Intian punta', 'Intian hindi'],
        answer: 'Intian rupia',
    },
    {
        question: 'Mikä on Yhdysvaltain suurin osavaltio pinta-alaltaan?',
        options: ['Texas', 'Kalifornia', 'Alaska', 'Montana'],
        answer: 'Alaska',
    },
    {
        question: 'Kuinka monen osavaltion halki kulkee Mississippi-joki?',
        options: ['2', '9', '17', '31'],
        answer: '31',
    },
    {
        question: 'Mikä on maailman toiseksi korkeimman vuoren nimi? ',
        options: ['Mont Blanc', 'K2', 'Vesuvius', 'Fuji'],
        answer: 'K2',
    },
    {
        question: 'Mikä kaupunki on maailman tiheimmin asuttu?',
        options: ['Peking', 'Tokio', 'New York', 'Manila'],
        answer: 'Manila',
    },
    {
        question: 'Missä maassa Mount Everest sijaitsee?',
        options: ['Nepal', 'Kiina', 'Bangladesh', 'Intia'],
        answer: 'Nepal',
    },
    {
        question: 'La Sagrada Familia on Espanjan kuuluisa maamerkki. Missä kaupungissa se sijaitsee?',
        options: ['Madrid', 'Sevilla', 'Barcelona', 'Ibiza'],
        answer: 'Barcelona',
    },
    {
        question: 'Mikä on sen linnan nimi, joka inspiroi Walt Disneyä luomaan Cinderella`s Castle -elokuvan 1950-elokuvassa?',
        options: ['Schaffausenin linna', 'Neuschwansteinin linna', 'Hohenschwangaun linna', 'Hohenzollernin linna'],
        answer: 'Neuschwansteinin linna',
    },
    {
        question: 'Missä maassa Matterhorn on kuuluisa maamerkki? ',
        options: ['Sveitsi', 'Ranska', 'Slovenia', 'Kroatia'],
        answer: 'Sveitsi',
    },
    {
        question: 'Missä maassa Gulfoss on kuuluisin maamerkki ja vesiputous? ',
        options: ['Norja', 'Islanti', 'Portugali', 'Italia'],
        answer: 'Islanti',
    },
    {
        question: 'Jos katson Trevin suihkulähdettä, missä pääkaupungissa olen?',
        options: ['Wien', 'Rooma', 'Moskova', 'Lissabon'],
        answer: 'Rooma',
    },
    {
        question: 'Mikä pääkaupunki esiintyy vuoden 2014 elokuvan nimessä, pääosassa Ralph Fiennes ja ohjaajan Wes Anderson?',
        options: ['Grand Budapest Hotel', 'London has fallen', 'Babylon Berlin', 'L.A. Confidential'],
        answer: 'KGrand Budapest Hotel',
    },
    {
        question: 'Mikä näistä on Costa Rican pääkaupunki?',
        options: ['San Jose', 'San Diego', 'San Sebastien', 'San Cristobal'],
        answer: 'San Jose',
    },
    {
        question: 'Mikä maa EI ole Saksan naapurimaa?',
        options: ['Belgia', 'Liechtenstein', 'Tsekki', 'Sveitsi'],
        answer: 'Liechtenstein',
    },
    {
        question: 'Missä osavaltiossa sijaitsee Niken pääkonttori?',
        options: ['Oregon', 'Kalifornia', 'Florida', 'South-Carolina'],
        answer: 'Oregon',
    },
    {
        question: 'Mikä on Japanin kansalliskukka?',
        options: ['Lootuskukka', 'Kirsikankukka', 'Auringonkukka', 'Neilikka'],
        answer: 'Kirsikankukka',
    },
    {
        question: 'Millä valtiolla on eniten saaria?',
        options: ['Suomi', 'Ruotsi', 'Filippiinit', 'Japani'],
        answer: 'Ruotsi',
    },
    {
        question: 'Minkä maan läpi Rein-joki EI kulje?',
        options: ['Italia', 'Saksa', 'Alankomaat', 'Slovakia'],
        answer: 'Slovakia',
    },
    {
        question: 'Monta tähteä on Euroopan Unionin lipussa?',
        options: ['10', '12', '15', '20'],
        answer: '12',
    },
    {
        question: 'Mikä pieni lampi sijaitsee Viinikan-kaupunginosassa Tampereella',
        options: ['Hautalampi', 'Viinikanlampi', 'Pahalampi', 'Pikkulampi'],
        answer: 'Pahalampi',
    },
    {
        question: 'Mikä on Tampereen vanhin kirkko?',
        options: ['Tuomiokirkko', 'Aleksanterin kirkko', 'Messukylän vanha kirkko', 'Hervannan kirkko'],
        answer: 'Messukylän vanha kirkko',
    },
    {
        question: 'Kuinka syvä on Como-järven syvin kohta?',
        options: ['349 metriä', '380 metriä', '413 metriä', '425 metriä'],
        answer: '425 metriä',
    },
    {
        question: 'Minkä maan pääkaupunki on Nairobi?',
        options: ['Kolumbia', 'Kenia', 'Vietnam', 'Pakistan'],
        answer: 'Kenia',
    },
    {
        question: 'Mitä isoa järveä pitkin pääsee Lahdesta Jyväskylään?',
        options: ['Piellinen', 'Kallavesi', 'Päijänne', 'Kulovesi'],
        answer: 'Päijänne',
    },
    {
        question: 'Mikä majakka sijaitsee Rauman edustalla?',
        options: ['Bengtskärin majakka', 'Örön majakka', 'Kylmäpihlajan majakka', 'Utön majakka',],
        answer: 'Kylmäpihlajan majakka',
    },
    {
        question: 'Minkä pääkaupungin läpi Tonava EI virtaa?',
        options: ['Budapest', 'Bratislava', 'Wien', 'Praha'],
        answer: 'Praha',
    },
    {
        question: 'Minkä maan edustalla Falklandinsaaret sijaitsevat?',
        options: ['Norja', 'Argentiina', 'Etelä-Afrikka', 'Usa'],
        answer: 'Argentiina',
    },
    {
        question: 'Missä maassa on eniten järviä?',
        options: ['Venäjä', 'Suomi', 'Kanada', 'Ruotsi'],
        answer: 'Kanada',
    },
    {
        question: 'Mikä legendaarinen paikka sijaitsee Hämeenkatu 19, Tampereella?',
        options: ['Stockmann', 'Kauppahalli', 'Ravintola Tillikka', 'Henry`s Pub'],
        answer: 'Kauppahalli)',
    },
    {
        question: 'Millä saarella Kööpenhamina sijaitsee?',
        options: ['Gotlanti', 'Sjellanti', 'Bornholm', 'Öölanti'],
        answer: 'Sjellanti',
    },
    {
        question: 'Missä maassa Gizan suuret pyramidit sijaitsevat?',
        options: ['Egypti', 'Iran', 'Marokko', 'Turkki'],
        answer: 'Egypti',
    },
    {
        question: 'Kuinka korkea on Näsinneula, antenni mukaan lukien?',
        options: ['122 metriä', '145 metriä', '168 metriä', '192 metriä'],
        answer: '168 metriä',
    },
    {
        question: 'Mikä oli Yhdysvaltain alkuperäinen pääkaupunki?',
        options: ['Washington', 'Philadephia', 'New York City', 'Boston'],
        answer: 'New York City',
    },
    {
        question: 'Minkä maan pääkaupunki Baku on?',
        options: ['Albania', 'Armenia', 'Andorra', 'Azerbaidzan'],
        answer: 'Azerbaidzan',
    },
    {
        question: 'Minkä maan pääkaupunki Vaduz on?',
        options: ['Slovenia', 'Liechtenstein', 'Algeria', 'Vietnam'],
        answer: 'Liechtenstein',
    },
    {
        question: 'Mikä on maailman puhutuin kieli?',
        options: ['englanti', 'espanja', 'arabia', 'mandariinikiina'],
        answer: 'mandariinikiina',
    },
    {
        question: 'Missä sijaitsee Kebnekaise?',
        options: ['Ruotsi', 'Kanada', 'Islanti', 'Chile'],
        answer: 'Ruotsi',
    },
    {
        question: 'Mikä näistä on itäisin osavaltio Yhdysvalloissa?',
        options: ['Montana', 'New York', 'Maine', 'Missouri'],
        answer: 'Maine',
    },
    {
        question: 'Minkä miljoonakaupungin kupeessa Dachaun-keskitysleiri sijaitsi?',
        options: ['Varsova', 'Praha', 'München', 'Rooma'],
        answer: 'München',
    },
    {
        question: 'Minä vuonna Tampereen Siilinkarin majakka on rakennettu?',
        options: ['1906', '1921', '1937', '1952'],
        answer: '1906',
    },
    {
        question: 'Missä kaupungissa nähtävyytenä on pieni merenneito-patsas?',
        options: ['Kööpenhamina', 'Oslo', 'Amsterdam', 'Hampuri'],
        answer: 'Kööpenhamina',
    },
    {
        question: 'Mikä on maailman suurin ja syvin järvi tilavuudeltaan?',
        options: ['Vänern', 'Michigan-järvi', 'Laatokka', 'Baikal'],
        answer: 'Baikal',
    },
    {
        question: 'Mikä on maailman korkein vuorijono?',
        options: ['Andit', 'Alpit', 'Himalaja', 'Kalliovuoret'],
        answer: 'Himalaja',
    },
    {
        question: 'Missä maassa sijaitsee maailman korkein putous, Angelin putous?',
        options: ['Kongo', 'Venezuela', 'Kiina', 'Sveitsi'],
        answer: 'Venezuela',
    },
    {
        question: 'Mikä on maailman pisin joki?',
        options: ['Volga', 'Yangtse', 'Niili', 'Tonava'],
        answer: 'Niili',
    },
    {
        question: 'Missä maassa sijaitsee Afrikan korkein vuori, Kilimanjaro?',
        options: ['Egypti', 'Nigeria', 'Tansania', 'Madagascar'],
        answer: 'Tansania',
    },
    {
        question: 'Missä oli maailman ensimmäinen metro?',
        options: ['Berliini', 'New York', 'Lontoo', 'Tokio'],
        answer: 'Lontoo',
    },
    {
        question: 'Mikä kaupunki tunnettiin ennen nimellä Konstantinopoli?',
        options: ['Kairo', 'Rooma', 'Istanbul', 'Tripol'],
        answer: 'Istanbul',
    },
    {
        question: 'Minkä Usa:n osavaltion ympäröivät Oregon, Nevada ja Arizona?',
        options: ['Montana', 'Texas', 'Tennessee', 'Kalifornia'],
        answer: '',
    },
    {
        question: 'Minkä Usa:n osavaltion ympäröivät Arkansas, Tennessee, Alabama ja Louisiana?',
        options: ['Georgia', 'Vermont', 'Nebraska', 'Mississippi'],
        answer: 'Mississippi',
    },
    {
        question: 'Mikä on Australian pääkaupunki?',
        options: ['Sydney', 'Canberra', 'Melbourne', 'Auckland'],
        answer: 'Canberra',
    },
    {
        question: 'Mikä on Suomen pisin joki?',
        options: ['Tornionjoki', 'Kymijoki', 'Kemijoki', 'Kokemäenjoki'],
        answer: 'Kemijoki',
    },
    {
        question: 'Missä sijaitsee Suomen vanhin kaupunki?',
        options: ['Savonlinna', 'Maarianhamina', 'Turku', 'Hanko'],
        answer: 'Turku',
    },
    {
        question: 'Mikä on Suomen itäisin kunta?',
        options: ['Joensuu', 'Ilomantsi', 'Hirsala', 'Kitee'],
        answer: 'Ilomantsi',
    },
    {
        question: 'Mikä on maailman vanhin pääkaupunki?',
        options: ['Rooma', 'Tokio', 'Kairo', 'Damaskos'],
        answer: 'Damaskos',
    },
    {
        question: 'Mikä on Suomen korkein talo?',
        options: ['Luminary, Tampere', 'Majakka, Helsinki', 'Torni, Helsinki', 'Aallonmurtaja, Espoo'],
        answer: 'Majakka, Helsinki',
    },
    {
        question: 'Mikä on Suomen syvin järvi?',
        options: ['Päijänne', 'Inarijärvi', 'Saimaa', 'Oulujärvi'],
        answer: 'Päijänne',
    },
    {
        question: 'Mikä on Afrikan suurin maa pinta-alaltaan?',
        options: ['Egypti', 'Algeria', 'Etelä-Afrikka', 'Nigeria'],
        answer: 'Algeria',
    },
    {
        question: 'Mikä on Suomen pisin valtatie? ',
        options: ['Valtatie 1', 'Valtatie 2', 'Valtatie 4', 'Valtatie 9'],
        answer: 'Valtatie 4',
    },
    ]